.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Moloch:

Молох (`Moloch <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=70>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Пепельный Бык (The Ashen Bull)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПЗ`

Генерал армий Ада, Молох, олицетворяет дьявольскую дисциплину и несравненную разрушительную силу.
В своем царстве Мэлболдж, шестом слое Ада, Пепельный Бык тренирует несчетные легионы дьяволов для ведения нескончаемой войны.
Он не только учит послушанию, но и требует его, тут же наказывая пылким возмездием даже за малейшую оплошность или мятеж.
Несмотря на свой суровый характер, среди смертных, Молох является самым почитаемым архидьяволом, поскольку он с наибольшей вероятностью ответит на мирские мольбы просителей.
В обмен он просит лишь добавить их душу к его бесконечным армиям, и это цена, на которую многие соглашаются.


**Эдикты**: Распространять адский порядок с помощью войны, обращать общины в единоличное поклонение Молоху, приносить в жертву существ в огне

**Анафема**: Пренебрегать старшим по званию, бежать из битвы (если только вам не прикажут это сделать), потерять боевое преимущество из-за своих пороков

**Мировоззрение последователей**: ПЗ (LE)

**Царство**: Мэлболдж (Ад)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 75


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Сила или Телосложение

**Божественный навык**: Атлетика

**Предпочитаемое оружие**: хлыст

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/destruction`,
:doc:`/lost_omens/Domain/duty`,
:doc:`/lost_omens/Domain/fire`,
:doc:`/lost_omens/Domain/might`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--b--Burning-Hands`
| **5-й**: :ref:`spell--a--Acid-Storm`
| **7-й**: :ref:`spell--f--Fiery-Body`





.. include:: /helpers/actions.rst